# はじめに
<!-- ALL-CONTRIBUTORS-BADGE:START - Do not remove or modify this section -->
[![All Contributors](https://img.shields.io/badge/all_contributors-29-orange.svg?style=flat-square)](#contributors-)
<!-- ALL-CONTRIBUTORS-BADGE:END -->

これは[TypeScript Deep Dive](https://basarat.gitbooks.io/typescript/)の日本語版です。オリジナルの作者[basarat](https://github.com/basarat)に心より感謝を捧げます。

## リンク

* [TypeScript Deep Dive 日本語版](https://typescript-jp.gitbook.io/deep-dive/getting-started)
* [GitHub](https://github.com/yohamta/typescript-book-jp/)

## 翻訳の動機

TypeScriptを学習する中で[TypeScript Deep Dive](https://github.com/basarat/typescript-book/)を知りました。このドキュメントは、TypeScriptを使い始めた人たちのために書かれたものです。この資料では、TypeScriptのメリットや機能がとても分かりやすく、丁寧に説明されており、初心者の学習にとって非常に効果的な資料です。しかし、日本語版がなかったため、このように翻訳版を作成することにしました。

しかし、この翻訳はまだ完全ではありません。当初は機械翻訳を利用したため、まだ、一部不自然な翻訳が残っています。もしよろしければ、後からドキュメントを見に来る人たちの理解を助けるため、翻訳の訂正や、最新の情報反映などのPRを送っていただけますと幸いです。

## Contribute

翻訳の完成度を高めるため、お気づきの点についてIssueやPRを送って頂けると大変幸いです。些細なものでも歓迎いたします。

例:

* 誤訳、タイプミスを修正する
* 理解しやすい日本語に修正する
* 用語を統一する\(用語集が必要かもしれません\)
* コードサンプルのコメントを日本語にする
* 上記をIssueによって指摘する
* [オリジナルのTypeScript Deep Dive](https://github.com/basarat/typescript-book/)の最新を反映する


## Contributors ✨

Thanks goes to these wonderful people ([emoji key](https://allcontributors.org/docs/en/emoji-key)):

<!-- ALL-CONTRIBUTORS-LIST:START - Do not remove or modify this section -->
<!-- prettier-ignore -->
| [<img src="https://avatars3.githubusercontent.com/u/1092564?v=4" width="100px;"/><br /><sub><b>Dota Kobayashi</b></sub>](https://github.com/DotaKobayashi)<br />[📖](https://github.com/yohamta/typescript-book-jp/commits?author=DotaKobayashi "Documentation") | [<img src="https://avatars2.githubusercontent.com/u/40785264?v=4" width="100px;"/><br /><sub><b>domekomi</b></sub>](https://github.com/domekomi)<br />[📖](https://github.com/yohamta/typescript-book-jp/commits?author=domekomi "Documentation") | [<img src="https://avatars1.githubusercontent.com/u/44207?v=4" width="100px;"/><br /><sub><b>Kanasansoft</b></sub>](http://www.kanasansoft.com/)<br />[📖](https://github.com/yohamta/typescript-book-jp/commits?author=Kanasansoft "Documentation") | [<img src="https://avatars0.githubusercontent.com/u/1013588?v=4" width="100px;"/><br /><sub><b>tsubasa</b></sub>](https://github.com/tsubasa)<br />[📖](https://github.com/yohamta/typescript-book-jp/commits?author=tsubasa "Documentation") | [<img src="https://avatars1.githubusercontent.com/u/3702151?v=4" width="100px;"/><br /><sub><b>kazuau</b></sub>](https://github.com/kazuau)<br />[📖](https://github.com/yohamta/typescript-book-jp/commits?author=kazuau "Documentation") | [<img src="https://avatars1.githubusercontent.com/u/27814360?v=4" width="100px;"/><br /><sub><b>szk0u</b></sub>](https://github.com/szk0u)<br />[📖](https://github.com/yohamta/typescript-book-jp/commits?author=szk0u "Documentation") | [<img src="https://avatars2.githubusercontent.com/u/2884499?v=4" width="100px;"/><br /><sub><b>Naoto Ikuno</b></sub>](https://pandanoir.net)<br />[📖](https://github.com/yohamta/typescript-book-jp/commits?author=pandanoir "Documentation") |
| :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: |
| [<img src="https://avatars2.githubusercontent.com/u/10488?v=4" width="100px;"/><br /><sub><b>Norio Suzuki</b></sub>](http://suzuki.tdiary.net/)<br />[📖](https://github.com/yohamta/typescript-book-jp/commits?author=suzuki "Documentation") | [<img src="https://avatars2.githubusercontent.com/u/332808?v=4" width="100px;"/><br /><sub><b>cnomiya</b></sub>](https://github.com/cnomiya)<br />[📖](https://github.com/yohamta/typescript-book-jp/commits?author=cnomiya "Documentation") | [<img src="https://avatars2.githubusercontent.com/u/1446527?v=4" width="100px;"/><br /><sub><b>Kotaro Noguchi</b></sub>](http://enk.hatenablog.com/archive/category/%E3%82%BD%E3%83%95%E3%83%88%E3%82%A6%E3%82%A7%E3%82%A2)<br />[📖](https://github.com/yohamta/typescript-book-jp/commits?author=ko-noguchi "Documentation") | [<img src="https://avatars3.githubusercontent.com/u/28998?v=4" width="100px;"/><br /><sub><b>tmitz</b></sub>](http://mononofu.hatenablog.com/)<br />[📖](https://github.com/yohamta/typescript-book-jp/commits?author=tmitz "Documentation") | [<img src="https://avatars0.githubusercontent.com/u/1425259?v=4" width="100px;"/><br /><sub><b>TAKAHASHI Shuuji</b></sub>](https://shuuji3.xyz)<br />[📖](https://github.com/yohamta/typescript-book-jp/commits?author=shuuji3 "Documentation") | [<img src="https://avatars0.githubusercontent.com/u/35870680?v=4" width="100px;"/><br /><sub><b>Gyo Tamura</b></sub>](https://gitlab.com/gyo)<br />[📖](https://github.com/yohamta/typescript-book-jp/commits?author=t-gyo "Documentation") | [<img src="https://avatars3.githubusercontent.com/u/24648398?v=4" width="100px;"/><br /><sub><b>Shinya Yamaguchi</b></sub>](https://haskell.e-bigmoon.com/)<br />[📖](https://github.com/yohamta/typescript-book-jp/commits?author=waddlaw "Documentation") |
| [<img src="https://avatars0.githubusercontent.com/u/33596117?v=4" width="100px;"/><br /><sub><b>56</b></sub>](https://github.com/kg0r0)<br />[📖](https://github.com/yohamta/typescript-book-jp/commits?author=kg0r0 "Documentation") | [<img src="https://avatars0.githubusercontent.com/u/35517210?v=4" width="100px;"/><br /><sub><b>Akihiro Yamada</b></sub>](https://github.com/akihiro117)<br />[📖](https://github.com/yohamta/typescript-book-jp/commits?author=akihiro117 "Documentation") | [<img src="https://avatars0.githubusercontent.com/u/13657589?v=4" width="100px;"/><br /><sub><b>Yuki Terashima</b></sub>](https://y-temp4.com)<br />[📖](https://github.com/yohamta/typescript-book-jp/commits?author=y-temp4 "Documentation") | [<img src="https://avatars1.githubusercontent.com/u/140096?v=4" width="100px;"/><br /><sub><b>tbotaq</b></sub>](https://github.com/tbotaq)<br />[📖](https://github.com/yohamta/typescript-book-jp/commits?author=tbotaq "Documentation") | [<img src="https://avatars2.githubusercontent.com/u/20086673?v=4" width="100px;"/><br /><sub><b>Munieru</b></sub>](https://munieru.jp)<br />[📖](https://github.com/yohamta/typescript-book-jp/commits?author=munierujp "Documentation") | [<img src="https://avatars2.githubusercontent.com/u/36184621?v=4" width="100px;"/><br /><sub><b>Kaito Sugimoto</b></sub>](https://about.hellorusk.net)<br />[📖](https://github.com/yohamta/typescript-book-jp/commits?author=7ma7X "Documentation") | [<img src="https://avatars0.githubusercontent.com/u/86085?v=4" width="100px;"/><br /><sub><b>Yoshihide Jimbo</b></sub>](https://github.com/jmblog)<br />[📖](https://github.com/yohamta/typescript-book-jp/commits?author=jmblog "Documentation") |
| [<img src="https://avatars1.githubusercontent.com/u/5453675?v=4" width="100px;"/><br /><sub><b>mkwtys</b></sub>](https://twitter.com/mkwtys)<br />[📖](https://github.com/yohamta/typescript-book-jp/commits?author=mkwtys "Documentation") | [<img src="https://avatars0.githubusercontent.com/u/4202537?v=4" width="100px;"/><br /><sub><b>Naomi Watanabe</b></sub>](https://www.napoleon-na.com)<br />[📖](https://github.com/yohamta/typescript-book-jp/commits?author=napoleon-na "Documentation") | [<img src="https://avatars3.githubusercontent.com/u/1048112?v=4" width="100px;"/><br /><sub><b>Sinack</b></sub>](http://sinack.com)<br />[📖](https://github.com/yohamta/typescript-book-jp/commits?author=sinack "Documentation") | [<img src="https://avatars1.githubusercontent.com/u/16703337?v=4" width="100px;"/><br /><sub><b>numb86</b></sub>](https://numb86.net/)<br />[📖](https://github.com/yohamta/typescript-book-jp/commits?author=numb86 "Documentation") | [<img src="https://avatars1.githubusercontent.com/u/2564871?v=4" width="100px;"/><br /><sub><b>シュール</b></sub>](https://nagoya-benkyokai.com)<br />[📖](https://github.com/yohamta/typescript-book-jp/commits?author=shule517 "Documentation") | [<img src="https://avatars2.githubusercontent.com/u/315198?v=4" width="100px;"/><br /><sub><b>NISHIO Hirokazu</b></sub>](http://www.nhiro.org/)<br />[📖](https://github.com/yohamta/typescript-book-jp/commits?author=nishio "Documentation") | [<img src="https://avatars1.githubusercontent.com/u/3500?v=4" width="100px;"/><br /><sub><b>Yuichi Tateno (secon)</b></sub>](http://about.me/hotchpotch)<br />[📖](https://github.com/yohamta/typescript-book-jp/commits?author=hotchpotch "Documentation") |
| [<img src="https://avatars1.githubusercontent.com/u/46585162?v=4" width="100px;"/><br /><sub><b>Jun Shindo</b></sub>](https://github.com/jay-es)<br />[📖](https://github.com/yohamta/typescript-book-jp/commits?author=jay-es "Documentation") | [<img src="https://avatars1.githubusercontent.com/u/48310258?v=4" width="100px;"/><br /><sub><b>KisaragiEffective</b></sub>](http://kisaragieffective.github.io)<br />[📖](https://github.com/yohamta/typescript-book-jp/commits?author=KisaragiEffective "Documentation") | [<img src="https://avatars1.githubusercontent.com/u/5865618?v=4" width="100px;"/><br /><sub><b>Ishimaru Sohei</b></sub>](https://github.com/roborovskii-info)<br />[📖](https://github.com/yohamta/typescript-book-jp/commits?author=roborovskii-info "Documentation") | [<img src="https://avatars0.githubusercontent.com/u/29139356?v=4" width="100px;"/><br /><sub><b>TakuyaTaniguchi</b></sub>](https://twitter.com/Buttaoth)<br />[📖](https://github.com/yohamta/typescript-book-jp/commits?author=TakuyaTaniguchi "Documentation") |
<!-- ALL-CONTRIBUTORS-LIST:END -->

This project follows the [all-contributors](https://github.com/all-contributors/all-contributors) specification. Contributions of any kind welcome!

